# Design-patterns
	设计模式及常见案例
# 什么是设计模式
	每个模式都描述了一个在我们的环境中不断出现的问题，然后描述了该问题的解决方案的核心，通过这种方式，我们可以无数次地重用那些已有的成功的
	解决方案，无须再重复相同的工作。
# 基本要素
	一般而言，一个模式含有四个基本要素：
	·模式名称（Pattern Name）：用词来描述模式的问题、解决方案和效果；
	·问题（Problem）：描述在何时使用模式；
	·解决方案（Solution）：描述设计的组成成分；
	·效果（Consequences）：描述模式应用的效果及使用模式应权衡的问题。
# 面向对象设计原创表
	·单一职责原则（Single Responsibility Principle, SRP）
		类的职责单一，对外只提供一种功能，而引起类变化的原因都应该只有一个。
	·开闭原则(Open-Closed Principle, OCP)
		类的改动是通过增加代码进行的，而不是修改源代码。
	·里氏代换原则(Liskov Substitution Principle, LSP）
		任何抽象类出现的地方都可以用他的实现类进行替换，实际就是虚拟机制，语言级别实现面向对象功能。
	·依赖倒转原则(Dependence Inversion Principle, DIP)
		依赖于抽象(接口)，不要依赖具体的实现(类)，也就是针对接口编程。
	·接口隔离原则(Interface Segregation Principle, ISP）
		不应该强迫用户的程序依赖他们不需要的接口方法。一个接口应该只提供一种对外功能，不应该把所有操作都封装到一个接口中去。
	·合成复用原则(Composite Reuse Principle, CRP)
		如果使用继承，会导致父类的任何变换都可能影响到子类的行为。如果使用对象组合，就降低了这种依赖关系。对于继承和组合，优先使用组合。
	·迪米特法则(Law of Demeter, LoD）
		一个对象应当对其他对象尽可能少的了解，从而降低各个对象之间的耦合，提高系统的可维护性。例如在一个程序中，各个模块之间相互调用时，
		通常会提供一个统一的接口来实现。这样其他模块不需要了解另外一个模块的内部实现细节，这样当一个模块内部的实现发生改变时，不会影响其
		他模块的使用。（黑盒原理）
# 准则分类
	根据两条准则对模式进行分类：
	·目的准则：模式用来完成什么工作的。
	·范围准则：模式主要是用于类还是用于对象。
![test](https://gitlab.com/SherDick/Design-patterns/raw/master/Pictures/PatternClassification.png)